\begin{task}{5.x}
  Как изменится определитель порядка $n$, если его матрицу отразить относительно центра?
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A =
      \begin{bmatrix}
        a_{1,1}  & a_{1,2}  & \ldots  & a_{1,n-1}  & a_{1,n}  \\
        a_{2,1}  & a_{2,2}  & \ldots  & a_{2,n-1}  & a_{2,n}  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        a_{n-1,1}  & a_{n-1,2}  & \ldots  & a_{n-1,n-1}  & a_{n-1,n}  \\
        a_{n,1}  & a_{n,2}  & \ldots  & a_{n,n-1}  & a_{n,n}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  "Отражаем" столбцы матрицы $A$ относительно середины. Т.е. делаем $\left\lfloor \frac{n}{2} \right\rfloor$ перестановок
  столбцов так, чтобы матрица приняла следующий вид:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A' =
      \begin{bmatrix}
        a_{1,n}  & a_{1,n-1}  & \ldots  & a_{1,2}  & a_{1,1}  \\
        a_{2,n}  & a_{2,n-1}  & \ldots  & a_{2,2}  & a_{2,1}  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        a_{n-1,n}  & a_{n-1,n-1}  & \ldots  & a_{n-1,2}  & a_{n-1,1}  \\
        a_{n,n}  & a_{n,n-1}  & \ldots  & a_{n,2}  & a_{n,1}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  "Отражаем" строки матрицы $A'$ относительно середины. Т.е. делаем $\left\lfloor \frac{n}{2} \right\rfloor$
  перестановок строк так, чтобы матрица приняла следующий вид:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A'' =
      \begin{bmatrix}
        a_{n,n}  & a_{n,n-1}  & \ldots  & a_{n,2}  & a_{n,1} \\
        a_{n-1,n}  & a_{n-1,n-1}  & \ldots  & a_{n-1,2}  & a_{n-1,1}  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        a_{2,n}  & a_{2,n-1}  & \ldots  & a_{2,2}  & a_{2,1}  \\
        a_{1,n}  & a_{1,n-1}  & \ldots  & a_{1,2}  & a_{1,1}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Получаем, что
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \det A' = (-1)^{\left\lfloor \frac{n}{2} \right\rfloor} \det A; \\
      &
      \det A'' = (-1)^{\left\lfloor \frac{n}{2} \right\rfloor} \det A'; \\
      &
      \det A'' = (-1)^{2 \left\lfloor \frac{n}{2} \right\rfloor} \det A; \\
      &
      \det A'' = \det A
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
